\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля, утро/13 июля день} \\ \textsf{Олимпиада/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{И.Н. Буренев, П.А. Кукуй / М.Д. Сапова, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\task{
	Тело, находящееся в состоянии покоя, начало двигаться под действием постоянной силы. Известно, что за шестую секунду тело
    прошло $22$~м. Какой путь оно прошло за первые $6$~с?
}
  
\taskpic{
	Три одинаковых медных кольца радиусом $a$ соединены между собой так, как показано на рисунке. Определить сопротивление
    полученной таким образом фигуры между точками $A$ и $B$, если сопротивление одного кольца, измеренное между противоположными
    точками~--- $R$.
}{
   	\begin{tikzpicture}[very thick]
    	\def\r{1.5}
        \def\b{0.33}
        \draw[dashed, color = gray!60, name path = line_g1] (\r, 0) arc (0:180:\r / 1 and \b);
        \draw[dashed, color = gray!60, name path = line_g2] (0, -\r) arc (-90:90:\b / 1 and \r);
        \draw (0, 0) circle (\r);
       	\draw[name path = line_b1] (-\r, 0) node[dotnode] (D) {} arc (180:360:\r / 1 and \b);
        \draw[name path = line_b2] (0, \r) node[dotnode] (B) {} arc (90:270:\b / 1 and \r);
        \path[name intersections = {of = line_g1 and line_g2}];
        \node[dotnode, color = black!50] at (intersection-1) (F){};
        \node[above right] at (F) {\footnotesize $F$};
        \path[name intersections = {of = line_b1 and line_b2}];
        \node[dotnode] at (intersection-1) (E){};
        \node[below left] at (E) {\footnotesize $E$};
        \node[above] at (B) {\footnotesize $B$};
        \node[left] at (D) {\footnotesize $D$};
        \node[dotnode] at (0, -\r)(A) {};
        \node[below right] at (A) {\footnotesize $A$};
        \node[dotnode] at (\r, 0)(C) {};
        \node[above right] at (C) {\footnotesize $C$};
        \draw[semithick, decorate,decoration = {snake,segment length = 16pt, amplitude = 3pt}] (0, -\r) -- (0, {-\r - 0.5});
        \draw[semithick, decorate,decoration = {snake,segment length = 16pt, amplitude = 3pt}] (\r, 0) -- ({\r + 0.5}, 0);
    \end{tikzpicture}
}
  
\task{
	Человек прыгает в воду с высоты $h$. На какую глубину $l$ он бы при этом погрузился, если бы силы сопротивления воздуха и воды
    исчезли? Плотность человека~--- $\rho_\text{т}$, плотность воды~--- $\rho_\text{воды}$.
}

\taskpic{
	Найдите сопротивление между клеммами, если сопротивление проволоки на единицу длины~--- $\rho$, а радиус большего кольца~---
    $R$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0,0) circle (1.5cm);
		\draw[thick] (0,0.75) circle (0.75cm);
		\draw[thick] (0,-0.75) circle (0.75cm);
		\draw[thick,-o] (0,1.5) -- (0,2);
		\draw[thick,-o] (0,-1.5) -- (0,-2); 
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Однажды, летя на ядре со скоростью $v = 50$ м/с, я так ловко соскочил с него, что моя скорость относительно Земли стала равной
    нулю. Какой стала скорость ядра после того, как я с него соскочил? Моя масса вдвое превышает массу ядра.
}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: